【港女異地戀】尼泊爾男拒女友性感 盧旺達男想早結婚

可能不少人都曾經嘗試過異地戀，跨種族的愛情可能也不算新鮮事。那麼，如果和印度，又或者非洲人談戀愛，你又能想像到嗎？有碩士女生本享高薪厚職，平步青雲，反而去非洲打工，幫助農民自立，就算感染傷寒也在所不惜；另一個在公立醫院當護士，平日在壓力爆煲醫院上班，營營役役，受盡病人的氣，但一放假就跑去印度或柬埔寨做義工，又是服務病人。而這兩位非一般的女生，都曾在異鄉經歷過非一般的愛情故事。

盧旺達之戀

而長居盧旺達的Lafelle於非洲工作期間認識了一名當地的同事，雖然彼此沒有工作關係，但是後來經過多一群人的聚會，大家都覺得對方挺聊得來，於是便很自然在一起了。

可惜，這段感情只維持了短短個多月便無疾而終。是甚麼原因導致二人分手？「因為我們在一起了大約一星期多一點，他就說，我是很認真的，我是想著一年後我們就要結婚了。」

拍拖一星期便情定終身，Lafelle說自己並非對待愛情不認真的人，可是卻令她壓力倍增。「我想到，我是否真的能在盧旺達住一輩子呢？或者這一個人是否真的願意和我去不同的地方？假如我想回香港定居，或著我想去其他的國家，他會否願意，或著有能力和我一起去呢？」思前想後，Lafelle仍然是沒有辦法在那個階段給予承諾，結果二人便分開了，但他們直到現在仍是很好的朋友。

盧旺達人二十三、二十四歲結婚也屬正常，所以Lafelle現在回想，不難理解當時已經三十歲的男友會特別著急，加上盧旺達人比較內向，不願跟別人交心，「我覺得其實溝通很重要，而他不說的話，我很多事情也不會知道。」

與尼泊爾人開花結果

Kirsten數年前到印度宣明會做義工的時候，認識了尼泊爾籍的Melville。起初，她覺得這個人「串串貢」，對他印象不好。但後來二人機緣巧合下，多了很多機會相處。因為相同的理想和信仰，二人便慢慢走在一起。

交往數年，Kirsten和Melville一直維持異地戀。一年就只有當Kirsten到印度做義工時才能見面。但很多時候，Kirsten都寧願專心做義工，而不理會Melville，使他頗有微言。「還是男朋友的時候，他常說，你難得過到來，你多幾晚出來陪我食飯呀。我話不行啊，我要幫修女啊。因為我其實真的鍾意修女，多過鍾意他，哈哈。」

除此以外，二人一路走來，還跨越了種種的難關。「文化上很多差異，有很多爭吵。」Kirsten晚上愛去跑步，但Melville不能理解女生晚上「出夜街」，更不能理解她只身穿小背心小短褲。「全部禁忌都犯哂！」後來二人不斷溝通，終讓對方了解大家。更讓Kirsten媽媽從反對變成支持，於去年八月結婚。婚後Melville為了Kirsten決心留港，二人打算開設一間NGO，服務柬埔寨的貧困村民。

黑鬼

Go black

力架

第二張圖條女好撚似呢個喎